林正財：可考慮重開風險較低處所 最後才放寬限聚令

林正財：可考慮重開風險較低處所 最後才放寬限聚令
2020-04-29 HKT 15:12

行政會議成員林正財認為，本港新型肺炎疫情有所緩和，隨著多項公共設施逐步重開，下一步可以考慮，讓現時需要關閉的11類處所當中，風險相對較低的類別先行重開。他認為，可能要到最後一步才應考慮放寬限聚令。

至於哪些處所可以考慮先行重開，林正財認為，過往未有疫症爆發過、人流相對可控、業務行為相對低風險的行業，應可考慮在5月7日限期屆滿後重新開業，例如戲院可以隔行隔位坐，健身中心可以先容許個別顧客入內，限制人數，暫停開班。但派對房間、酒吧等則暫時未適宜重開。他又提到，由於美容院的作業模式較為高危，員工與客人會有緊密的身體接觸，美容過程中，顧客亦不戴口罩，重開前應先與業界商討，如何有效減低病毒傳播風險。

林正財接受本台訪問時指出，正如許多專家所言，限聚令對控制疫情相當有效，亦是一項能涵蓋所有港人、能夠提醒市民疫情未過的規例，更是在各項限制社交距離措施內的最後一條防線，對經濟民生不算影響太大。當中有否微調空間，可以商討，但在疫情未算受控的情況下，即使要調整，相信亦不是現在去做。

你不如直接話等64 69 612 616 721 831 101 過左先取消

好想做gym呀屌你老母

看來5月8日開始應該有得做

+1

美容院按摩院最撚多低學歷低技術人做
唔比開 幾撚多鋪要執同失業

過往有寫字樓群組
又唔見佢禁

一陣關都解封埋都唔解限聚

終之最低限度，係要過612先解禁聚
過到71、721更好
最好係永遠禁聚，直至完成清洗
明晒

過埋831先

開戲院但繼續限聚，好撚科學

拳館點撚樣唔開班狗

淨係租個沙包比人打？

戲院可以隔行隔位坐
如果攪到咁.其實係咪唔開好過

健身中心可以先容許個別顧客入內，限制人數，暫停開班。
姐係只係比人上pt堂？
P記重開gym成村人仲恐怖過酒吧啦

林黑財點講

睇上面篇報導